---
title: "2018年のKrita開発資金募集キャンペーン開始: バグを潰しましょう！"
date: "2018-09-15"
categories: 
  - "uncategorized-jp"
---

[![](images/posts/2018/2018-fundraiser-hero2.png)](https://krita.org)

[Kritaの開発資金募集キャンペーン](https://krita.org/en/fundraising-2018-campaign/)の季節がやってきました！ 今年のゴールは1つです。安定性です。チームが集中して安定性向上に取り組めるようにします。過去の開発資金募集キャンペーンは機能についてのものでした。新機能の追加や、既存機能の拡張です。皆さんの支援のおかげでKritaは目覚ましい速度で発展を続けています！

**バグを潰しましょう！**

今年は、少し立ち止まって、これまでに達成したことを見直し、壊れているもの、うまく動かないもの、忘れられたものに取り組みます。一言で言えば、バグの修正をしたいと思っています。Kritaをより安定で洗練されたものにして、これまでの支援で実現した機能もより磨きたいと思っています！

{{< youtube 10KBEbAtl00 >}}


今年はKickstarterは使いません。2016年でも既にKickstarterは[使い古された方法に思えました。](https://valdyas.org/fading/kde/the-2016-kickstarter/)また今年は固定額のゴールはありません。3500ユーロが1か月の開発資金になります。集まった資金で可能な期間の間、バグを修正し、機能を改善し、磨きをかけていきます。

**Kritaに磨きをかけます！**

実験として[DmitryはKritaの1つのエリアを集中して一か月改善してみました。](https://phabricator.kde.org/T7492) 選択関連です。その結果、選択の扱いに残っている問題は数個だけになりました。選択関連の全体が大幅に改善しています。他のKritaの重要なエリアについてもこうしたことを行うことを可能するために、支援をお願いします。生産性を邪魔するちょっとした問題から、ブラシエンジン、カラーマネジメントからリソース管理まで様々なエリアがあります。[バグデータベース](https://bugs.kde.org/component-report.cgi?product=krita)を確認して、10のエリアに問題をまとめました。

バグ報告のリストになっているのですが、この開発資金募集キャンペーンの参加者は、何が重要と思うかについて投票に参加できます！投票は楽しいことです。何が重要と思うのか声を聴くことを_楽しみに_しています。

**具体的な話**

Kickstarterをやめたので、最初からクレジットカード、paypal、銀行送金、ビットコインでも支援が可能になりました！9月15日から10月15日まで寄付した人には投票権があります。

50ユーロ以上を支援した人は、Ramon Mirandaさんによる素晴らしい新しいブラシプリセットバンドルのDigital Atelierの無料ダウンロード権利を得ることができます。50以上の高品質の絵画的ブラシプリセット（油彩、パステル、水彩）に加えて2時間を超える制作についての詳細なチュートリアルビデオが含まれています。

[![](images/posts/2018/Digital-Atelier-Pack-Cover.png)](images/posts/2018/Digital-Atelier-Pack-Cover.png)

 

[**キャンペーンページはこちらです！**](https://krita.org/en/fundraising-2018-campaign/)
